{
    "question": "Apakah asam oksi termasuk asam kauat atau lemah",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Asam oksi (oxyacid) adalah asam terner yang mengandung atom oksigen. Untuk semua asam anorganik yang umum, atom-atom hidrogen yang dapat terion adalah atom-atom hidrogen yang mempunyai\u00a0<u>ikatan kafalen</u>\u00a0dengan atom oksigen. Oleh sebab itu, asam nitrat (HNO3) lebih tepat dituliskan sebagai HONO2, sedangkan asam perklorat HClO4\u00a0dituliskan sebagai HOClO3, dan seterusnya.<br>Dalam satu seri asam-asam oksi dari satu unsur terdapat hubungan antara\u00a0kekuatan\u00a0<u>asam</u>\u00a0dengan banyaknya atom oksigen dalam spesies yang bersangkutan. Semakin banyak atom oksigen semakin kuat asam yang bersangkutan. Asam nitrat, HONO2\u00a0(pKa\u00a0= -1,4) termasuk asam kuat, dan lebih kuat daripada asam (lemah) nitrit HONO (pKa\u00a0= +1,33). Parameter\u00a0<u>elektronegati</u>vi<u>t</u>a<u>s</u>\u00a0dapat dipakai untuk menjelaskan\u00a0<u>kekuatan relatif asam\u00a0</u>oksi ini. Atom oksigen bersifat elektronegatif tinggi, maka semakin banyak atom oksigen semakin besar densitas elektron tertarik menjauhi atom H sehingga semakin lemah ikatan O-H, dan akibatnya semakin mudah terion dengan melepaskan ion H+, atau dengan kata lain semakin kuat asam yang bersangkutan.<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Asam oksi (oxyacid) adalah asam terner yang mengandung atom \noksigen. Untuk semua asam anorganik yang umum, atom-atom hidrogen yang \ndapat terion adalah atom-atom hidrogen yang mempunyai ikatan kovalen dengan atom oksigen. Oleh sebab itu, asam nitrat (HNO3) lebih tepat dituliskan sebagai HONO2, sedangkan asam perklorat HClO4 dituliskan sebagai HOClO3, dan <br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebanyak-26-gram-zink-direaksikan-dengan-h2so4-reaksi-zn-500",
            "question": "sebanyak 2,6 gram zink direaksikan dengan\u00a0 H\u2082SO\u2084 reaksi : Zn + H\u2082SO\u2084=ZnSO\u2084 + H\u2082. Hitunglah berapa gram H\u2082SO\u2084 diperlukan agar zink tepat habis bereakasi ?\u00a0 dan berapa liter gas H\u2082 terjadi jika pada keadaan dimana 1 liter gas CH\u2084 beratnya 0,64 gram ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena ga diketahuin Ar nya, saya liat Ar dari tabel periodik<br>Zn = 65<br>S = 32<br>O = 16<br>cari mol zink gunakan rumus\u00a0[tex]n= \\frac{m}{Mr} [/tex]<br><br>[tex]n =  \\frac{2,6}{65} [/tex] = 0,04 mol<br><br>berarti mol asam sulfat juga sama = 0,04 mol, dan massa yang diperlukan untuk habis bereaksi = Mr dikali mol<br>Mr H\u2082SO\u2084 = (2+32+16.4)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 98<br>Massa-nya = 98 x 0,04<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 <strong>= 3,92 gram<br></strong><br>berapa liter gas H\u2082 dihasilkan? jika saya asumsikan 1 liter CH\u2084 Massanya 0,64 gram?<br>disini kita tidak mengetahui Vm (volume molar) nya oleh karena itu dapat kita cari dari tahap2 berikut :<br>mol dapat dicari dari\u00a0[tex] \\frac{m}{Mr} [/tex]<br>Mr CH\u2084 = 16<br>0,64 / 16 = \u00a00,04<br>n = V/Vm<br>Vm = V / n<br>Vm = 1/0,04<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 25<br>liter gas H\u2082 yang dihasilkan = n x Vm<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 0,04 x 25<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=<strong> 1 liter</strong><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "23-dimetilsiklopentana-sama-3-etil-2-metilbutena-itu-bisa-dibuat-718",
            "question": "2,3-dimetilsiklopentana sama 3-etil-2-metilbutena itu bisa dibuat dibuat struktur ga sih?kalau bisa gimana strukturnya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "udah ane buatkan gan,<br>silahkan di download, seadanya :)<br>",
                    "attachments": [
                        "answer-attachments/23-dimetilsiklopentana-sama-3-etil-2-metilbutena-itu-bisa-dibuat-718-1.docx"
                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-nama-unsur-periodik-golongan-va-397",
            "question": "Sebutkan nama unsur periodik golongan VA",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hidrogen, litium, natrium, kalium, rubidium, sesium, fransium",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Nitrogen = N<br>Posfor = P<br>Arsen = As<br>Stibium / Antimon = Sb<br>Bismuth = Bi<br><br>semoga bisa membantu :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "metana-ch-merupakan-komponen-utama-gas-alam-berapa-mol-ch-240",
            "question": "Metana (CH\u2084) merupakan komponen utama gas alam. Berapa mol CH\u2084 yang terdapat dalam 6 g CH\u2084?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]n= \\frac{m}{Mr} [/tex]<br>MrCH\u2084 = 16<br><br>n = 6/16<br>\u00a0 = <strong>0,375 mol</strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapa-ml-larutan-h2so4-1-m-harus-ditambahkan-ke-dalam-500-ml-aku-516",
            "question": "Berapa mL larutan h2so4 1 M harus ditambahkan ke dalam 500 mL akuades supaya pH-nya menjadi 3? (Perubahan volume karena penambahan larutan H2SO4 dapat diabailan)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "itu namanya proses pengenceran, jd km pake rumus ini M1 x V1 = M2 x V2<br><span>V1 yg ditanya, V2 itu cukup volum airnya saja karna pada soal \" perubahan volume akibat penambahan larutan H2SO4 dpt diabaikan\".. kalo diket pH=3 maka [H+]=10</span>\u207b\u00b3<span>....trus dimasukkan ke rumus : [H+] = M x Valensi asam -&gt; 10</span>\u207b\u00b3\u00a0<span>= M2 x 2 --&gt; M2= 5x10</span>\u207b\u2074<span>..... abis itu kamu masukin ke rumus awal yg V1 x M1 = V2 x M2 --&gt; V1 x 1 = 500 mL x 5.10</span>\u207b\u2074\u00a0<span>---&gt; V1 = 0,25 mL :)</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-gas-elpiji-diasumsikan-hanya-mengandung-gas-c3-h8-tuliskan-811",
            "question": "JIKA GAS ELPIJI DIASUMSIKAN HANYA MENGANDUNG GAS C3 H8, TULISKAN PERSAMAAN REAKSI PEMBAKARAN DAN TENTUKAN VOLUME GAS OKSIGEN YANG DIPERLUKAN UNTUK MEMBAKAR 10 LITER GAS ELPIJI (DI UKUR PADA SUHU DAN TEKANAN TETAP)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gas elpiji adalah gas yang dibuat untuk ibu memasak saya tidak pernah tau ada gas elpji 10 kilo lebih baik ganti pertanyaan menjadi 3 kg saja sebab elpiji 12 kg sudah langka di kalangan masyarakat terima kasih<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pengertian-dari-a-tata-nama-senyawa-anorganik-b-tata-nama-978",
            "question": "Apa pengertian dari :\r\na. tata nama senyawa anorganik\r\nb. tata nama senyawa sederhana",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. tata nama senyawa\u00a0anorganik = golongan senyawa yang terdiri atas unsur2 yang tidak mengandung atom karbon organik,senyawa ini relatif sederhana dan dikelompokkan ke senyawa biner dan poliatom :)<br>b. tata nama senyawa organik sederhana = senyawa senyawa karbon dengan sifat sifat terntentu, contoh metana,etanol,dan aseton:)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Tata nama senyawa organik = Senyawa sederhana yang tidak mengandung atom karbon<br>Tata nama senyawa sederhana = Senyawa yang sejenis dengan senyawa organik, namun mengandung karbon. OKay ? @Liwed<br>Maaf kalo salah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kenapa-digunakan-garam-asli-pada-luar-wadah-es-putar-694",
            "question": "Kenapa digunakan garam asli pada luar wadah es putar ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Biar esnya tidak mudah mencair (Y) ^^",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>adonan jadi mengental dan menjadi semacam es krim buatan pabrik</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-ubahlah-satyan-gas-di-bawah-ini-ke-bentuk-lainnya-a-001-mol-297",
            "question": "1. Ubahlah satyan gas di bawah ini ke bentuk lainnya.    a. 0,01 mol gas CH4 = ....gram\r\n ....molekul CH4\r\n ...... liter (STP)\r\n b. 0,56 gram gas CO = ......gram\r\n .....molekul CO\r\n .....liter (STP)\r\n 2. Hitung volume 0,8 gram gas SO3 pada keadaan :\r\n a. 0 \u00b0C, 1 atm;\r\n b. 27 \u00b0C, 0,5 atm;\r\n c. Pada (P, T) sama diketahui 1 liter gas CO2 = 2,2 gram\r\n\r\n 3. Ke dalam gelas kimia yg berisi 40 ml air dimasukan 10 gram garam dapur. Jika massa jenis air adalah 1 gram/ml, tentukan kadar garam dapur dalam larutan tersebut!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalo STP kayaknya mol x 22,4<br>kalo jumlah molekul= jumlah mol x L<br>klo massa(gram)= jumlah mol x Mr<br><br>ah, maaf, g ahli kimia, maaf ea<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-mengetahui-tingkat-tekanan-uap-761",
            "question": "Cara mengetahui tingkat tekanan uap?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "x = n air / (n sukrosa + n air) <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dengan menggunakan rumus Satuan adalah kg/m2/sekon. Jika laju penguapan tersebut hanya dalam \nsatuan kg/m2, tidak per sekon, maka disebut sebagai evaporation rate<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}